Title: CCTV Smashing
Date: 2013-01-28 10:59
Author: marvin
Category: Uncategorized
Tags: activism, berlin, cctv, friedrich, germany, politics, stasi
Slug: cctv-smashing

![killcctv]({static}/images/killcctv.jpg)

Gerade heute Morgen wurde ich herzallerliebst von unserem Radiowecker
geweckt. Deutschlandfunk berichtete von den aller neusten [Stasi-esquen
Vorschläge](http://www.dradio.de/dlf/sendungen/interview_dlf/1991511/)
des Innenministers Friedrich die Videoüberwachung in Deutschland voran
zutreiben. Dazu muss man eigentlich gar nichts mehr schreiben. Alles was
ich weiß ist: Man muss wohl keinen Bananenöffnungstest machen bevor man
ein Ministeramt in diesem Land übernehmen kann. Sollten man vielleicht
mal einführen.

Einige Aktivisten aus Berlin haben zum CCTV Smashing aufgerufen. Ein
kleines aber feines Spiel für die ganze Familie. Ziel: Die Rückführung
der Straßen aus den paranoiden Fängen der "Was auch
immer"-Überwachungsschergen. Das ganze nennt sich "Camover". Es gab
sogar mal ein Blog dazu. Dieses wurde wohl
[gesperrt](http://camover.blogsport.de/). Den Trailer zum Spiel gibt es
trotzdem noch...

{% youtube 9GCsd2TJKjQ %}

([via](http://boingboing.net/2013/01/26/berlin-activists-create-cctv-s.html))

